中大SU聲明（16/11）

【中大學生會就中大保衛戰之聲明】

十一月十一日清晨，黎明行動正式為中大保衛戰拉開帷幕。警察肆意發射大量催淚彈、橡膠子彈、海綿彈，甚至擅闖校園範圍。中大人前仆後繼，奮起抵抗，誓死保衛家園；第二日，香港市民一呼百應，共同前來中大支援同學。警方甚至發射超過二千枚催淚彈、橡膠子彈，更出動水炮車發射顏色水柱。平日寧靜優美的校園，瞬間成為煙霧瀰漫的戰場。然經過校內外手足齊心協力，浴血奮戰超過十二小時後，終成功阻止警察入侵校園，更寫下香港抗爭史上光輝的一頁。

本會衷心感謝每一位前線抗爭者無懼槍林彈雨，奮力抵抗暴政，以一片赤子之心守衛中大。各位不分你我，得知中大有難便慷慨捐助物資，義務急救員、義載司機紛紛趕至，有手足甚至從各處徒步走入中大救援，更在校園內各出入口留守多日守衛校園，實在令我等感動不已。香港人令我們深深體會何謂「一方有難，八方支援」，中大人沒齒難忘。本會亦希望感謝一眾中大人，包括走上前線的校方代表、勇敢為學生發聲的中大教職員、畢業多年之校友等，與所有中大同學共同進退，誓死保衛山城。

香港人以無比團結，成功抵擋警察對中大甚至其他大學校園的入侵，展現了人性最光輝的一面，更守住了這座擁抱學術自由、人文價值的堡壘。而這場守衛戰更為過去五個的抗爭行動注入新能量，再次把抗爭力量帶到全港各區。除了本地街頭戰線，大學校園保衛戰亦引起國際社會廣泛關注，令國際戰線成功走出樽頸，間接加快了美國於參議院通過《香港人權及民主法案》之進度。香港人與中大人共同攜手，打了十分漂亮的一仗。作為香港人，作為中大人，本會將銘記每一位為山城守衛戰付出過的手足。

有別於過去五個月流水式抗爭，是次中大保衛戰以佔領模式為主。在經驗及人手不足的情況下，本會已盡最大努力在自己的崗位上與一眾抗爭者並肩守衛校園，若表現不盡如人意，望各位諒解。在此，本會為過去數天工作不足、考慮不周之處向所有抗爭者衷心致歉。運動之所以能走到今天，全因香港人團結一致，堅持不割蓆、不分化之原則。無論過去數天手足有任何不足或意見分歧，一切都只是令香港人學習、成長的必經階段。

經此一伇，香港人只會變得更堅定，繼續建構一個更強大的共同體。本會深信，繼續堅持，終有一日，我等必能於煲底相擁，親眼見證香港重光。

光復香港，時代革命。

香港中文大學學生會
二零一九年十一月十六日

推

好似作緊文咁

今晚到POLY 去唔到都要上TWITTER RETWEET

［區選］藍絲散水運動，正式開始

公義就可以放火燒人? 用磚掟死人?

Good evening sir!

一打唔使找

幫推唔該
［緊急］文宣組同我入黎！！！

辛苦大家！

理大要人！

點解冇燒死你呢d走狗五毛

辛苦曬啦手足！

辛苦曬
實名制唔易做

執法就可以強姦人, 用槍射人, 打死人?

開槍點計
垃圾哥倫布

關《香港人權及民主法案》咩事？
驅逐共黨 光復香港

老世講佢應該向天開槍先....
但手足唔走目的係乜先?
三個一齊同人傾計?

Push

廢話，難道d狗打住執法嘅旗號就可以亂鳩咁拉人同打爆人個頭？

你呢種難坦永遠只識放大反坑者嘅行為，而極權對人民嘅暴力永遠視而不見。

祝你早死早著。

Push!! 唔好再陣地戰

深度分析，大家可以都睇下

只有團結先有出路

係，學習共產黨、工聯會